［推］羅婉儀校長懷疑虛報公屋。

天水圍東華三院李東海小學校長羅婉儀，在女教師林麗棠墮樓斃命後一直未有露面，有老師質疑她施壓過甚，令林老師不堪壓力自殺身亡。羅校長今日起休假，《蘋果》記者今日曾致電羅的手機，但電話直接轉駁至留言信箱。記者再到其黃大仙「老家」找到她的胞兄，但羅兄指胞妹昨日雖然到來探望，但對近日的老師自殺爭議隻字不提，他亦不便評論。

據了解，羅婉儀校長並不與家人同住，但她曾經向當局報稱住在黃大仙區一個公屋單位，記者發現該公屋單位現時只有羅的二哥獨居。

羅兄指三妹並非與他同住，他也是從報章才知道胞妹做校長的學校，發生教師墮樓事件：「佢冇同我講，噚日有嚟探過我，但都冇講呢啲。」

羅家有五兄弟姊妹，羅婉儀排第三，搬離父母家十多年，未婚，也未聞有男朋友。羅兄說，胞妹不時回來「娘家」，與家人關係良好：「再對上一次見佢已經係過年，但從來冇提工作嘅嘢。」他又指三妹「喺屋企，唔算（爭住）話事。」

羅兄續說，三妹在中文大學碩士畢業之後一直從事教育工作，她事業心重，朋友不多。之前她在沙田區工作，轉到東華三院李東海小學後，曾聽她說工作「唔係咁開心」，但不清楚詳情。對於今次胞妹學校有老師墮樓身亡，羅兄強調不知詳情，故不便評論：「可能電光火石之間，衝擊到佢去跳樓呢？」

常見濫用公屋行為
丟空單位 (或逾三個月非經常持續居於單位)
居住在經證實的另外居所，或逾三個月非經常持續居於單位 (「經常持續」一詞按其常義詮釋，審理個案時以合理標準為關鍵尺度)

每月入息限額
超逾以下限額之住戶須遷出現居公屋單位
家庭人數
2 : $88,000
3 : 111,950

教師薪酬| 香港教育專業人員協會

一係虛報人頭
一係爆收入限額

除非佢一早減左名
同埋如果佢無減名又一直相安無事住係個單位入面，有機會犯埋虛報，因為以佢入息，過往兩年一度既入息申報已經一定爆撚左

‘作出申報前，住戶應仔細閱讀入息及資產申報表的內容及填表須知，並按指定的方法計算其收入及資產填寫相關資料。否則，住戶便可能因明知而作出虛假陳述，而觸犯《房屋條例》第26（1）（a）條（如罪名成立，可判最高罰款五萬元及監禁六個月）；或因忽略提供資產申報表指明的詳情，而觸犯第27（a）條（如罪名成立，可判最高罰款二萬五千元及監禁三個月）。房屋署亦會向住戶追回因資料不正確而少付的租金，甚至收回他們現居的公屋單位。’

ref:

曾經姐係幾時先？好多校長都係公屋出身，曾經住過唔出奇

羅兄強調不知詳情，故不便評論：「可能電光火石之間，衝擊到佢去跳樓呢？」

我真係勸佢呀哥出少句聲好過

查下咪知有冇除名囉

推到佢仆街

咪係

LM 幫推

真係單身

羅婉儀排第三，搬離父母家十多年，未婚，也未聞有男朋友。

呢啲做上司好恐怖

成家賤人

最低70k一個月都公屋

兩兄妹根本一擔擔

推

仲有人講禍不及家人, 成家賤種

多行不義必自斃

係架
但而家人地有咩禍姐
最多俾你up 兩句

我冇衝擊佢，唔好撚亂講嘢

似咩邨

望落去似竹園北

老實講東華快啲炒佢，其實等於幫佢
如果唔係佢真係日日上報紙頭條
一陣壓力爆煲跳樓

羅家有五兄弟姊妹，羅婉儀排第三，搬離父母家十多年，未婚，也未聞有男朋友。

解釋左好多野

抵佢冇

Push

肥婆
單身
中年
恐怖老細既三項常見特徵

竹園 桃園樓?

似橡園樓

BTW 張相 記者是旦搵都得

好明顯佢呀哥好憎佢啦
都唔奇既

垃圾老女人

lm

又係死肥閪

原來係你！

桃黎

一早估到，咁嘅人品，樣又衰，點會有仔溝佢

因住炒車
竹園本身就係慈雲山啲公屋拆完搬落黎
後尾仲拎左出黎賣
個校長讀德愛 應該係本區人 又讀得多書
呢啲本區家庭早就大把錢買左啦
你估係依家新區啲人咁窮咩
想當日24萬已經買到450尺單位 點會唔買

炒咪炒
最緊要搞到佢一身蟻

推 死八婆搞到人冇左條命 快d有報應

電光火石之間佢呀哥柒撚左講錯野

租者置其屋

推左先唔會有損失 驚閪呀？

十卜

咁鐘意欺凌？而家網民就替天行道 十倍奉還欺凌番你！

唔講太多 推個十連先

推佢

香港01記者狗快D做野啦

推，高質post

其實未必係賤
係佢成家都憎佢
件校長件人太閪

推
黑心老女人

睇人仆街最開心

咁有錢

點解d女人嫁唔出就會變咁恐怖
真係未遇過一個嫁唔出又正常既人

租置

有啲似趣園樓

因為陰陽不調和，荷爾蒙失調

仲要係耶撚

黃大仙下邨味有可能是自置公屋單位

推啦...

推 蘋果應該查緊

喺度講冇用
政府要email。

推撚死佢

呢啲仆街老闆要落地獄

推佢老母

推到條八婆仆街

上帝會原諒校長

單身都可以好好人品既 明顯呢條肥閪人格問題

竹 _ 村 , _ 園村掛

竹園村

記者朋友你地好 我係尋覓冷清啊

上司都好恐怖 中年女人但有男朋友 講明終生不嫁
點解會咁

推到上蘋果

炒得

冚家產，打佢老母

Send email去房署舉報先有用

推 記者同房署職員快啲做野啦

在網上填寫和遞交「舉報濫用公屋網上表格」

明顯係租者置其屋，00後唔知定點

仲要睇怕朋友都冇乜個啲嚟
哩type係想人地都好似自己咁不幸
見人幸福/過得輕鬆少少就一定玩9人

你岩
黃大仙下邨同竹園北邨都係租者置其屋計劃
而家第一樣野要查清楚佢係咪呢兩條邨先

做校長都有錢屋位

係你啦

狙擊

實捉到你

租置入面都有公屋

因為有d人無買到

條八婆越爆越多黑歷史

蘋果記者做嘢

嫁唔出既女人

用假狗屌撚爆佢 當佢狗咁屌
屌到佢嗌唔好就啱
呢啲臭閪女人

LM

蘋果

留名等睇更多黑材料

岩啦 狙擊佢全家

唔推到佢仆街死我唔姓鄭

單身 冇朋友
呢種人性情應該好變態

會唔會係買左？

害死人 仲覺得自己個妹冇錯

最好跳啦 一命賠一命 好合理

求起底組起晒佢成個家族出黎慢慢玩

玩到跳樓

話我仆街都係咁講

推推

單身八婆最仆街

不推不是人

怒火推燒

你地再攪,佢要呀哥寫悔過書

個阿哥咁講嘢法
其實係咪好撚憎佢阿妹

幫推

慢慢同你玩呀八婆
逐件逐件事還債啦 有排你玩呀

推到核爆

推呀

可以累到佢阿哥冇屋住

推到跳樓

仲有同屋企人關係怪怪哋
終極變態老姑婆

有無打俾房署

唔好俾佢停

咁撚益佢？

What the fuck?

Oh my god

首先要知道佢住咩邨，咩單位，先可以去投訴

耶 女人 老 未婚
集齊晒全世界最難頂嘅嘢於一身

羅兄指三妹並非與他同住，他也是從報章才知道胞妹做校長的學校

啲關係好到呢

想幫手舉報, 有冇個單位

有機會講大話

如果竹北有機會係自置公屋

唔怪得唔夠公屋dlgh

再拎條假鳩屌佢屎眼 塞入佢個口度

其實全香港啲小學都係咁，間間都有一個八婆校長+一班副校走狗，八婆校長都係嗰類扮工作狂嗰隻！

會唔會買左

就算有
係到佢個仔跳樓
害多條人命

好快全家都

正撚樣

老既獨身女人真係好恐怖

羅校長出名街招 希望巴絲入嚟幫手改下

推到上報

我想講當年政府有啲公屋係賣左俾市民，請勿跟車太貼

推到佢入冊

對於公屋事不太了解，望巴絲指教。

假設校長報稱居住的公屋仍是租的，唔除名的最大原因，就係唔想大屋搬細屋。因房署會就家庭人數增減再編配單位，以求符合每人平均居住面積方針。

但係選擇留名，大概每十年要做入息審查，以校長的人工，不單有機會被納入交雙倍組別，甚至巿值租金也是有可能，可謂得不償失。

所以，照計校長非法佔用公屋機會不大。

幫推

知地址就check 到

單身做得高層多數都唔係好人品

一家人夾咗口供喇 等人上門訪問

Push!Good work bro

香港真係好多老野霸住幾層樓甚至十幾層
真係好多
仲成日話冇地

相由心生

似黃下賣樓邨

早晨羅校長, 尋晚瞓得好嘛

如果住竹園北
有機會已經買咗
保持2秒距離